靚女打LOL！夢想成電競選手：做唔到成績要搵工

打機未必是男生專利，不少女生都喜歡打機。有電競公司舉辦《英雄聯盟》女王盃，只限女生參加，今日舉行準決賽，分出三甲。有參加者表示，希望透過電競成績，向家人證明自己實力。

《英雄聯盟》女王盃早前舉辦線上比賽，共9隊隊伍參賽。首3強今午進行準決賽，每5人一隊，主要為17至23歲的學生。她們需在裁判監察下進行比賽，比賽進行時其他人都不能內進房內，門外不時聽到參加者緊張大叫。冠軍隊可獲10,000元獎金，另設MVP等個人獎項，得獎者可獲電競用品和課程。

主辦公司築夢電競負責人劉晉承指，盼藉女王盃比賽令女性在電競地位提高，準決賽首3強隊伍相當有實力，「香港好多男仔都唔夠佢哋打」。他又說，暫沒科學研究證實男人打機比女人厲害，但一般來說，男生自小打機，手眼協調較佳；而女人打機會較多心計，以團隊出賽有一定困難，「男仔可能都會發脾氣，但大情大性，有乜都直接講，『乜你咁廢架』，女仔可能積埋積埋，拖垮自己技術進步」。

即將參加冠軍賽的Team Dream Force（TDF）隊員平均打了《英雄聯盟》4至5年，組隊4個月，每人每日至少練習8小時，團練則每次最少打5場。她們說，視《英雄聯盟》為夢想，希望成為職業電競選手，「好多人覺得女仔打機只係花瓶，但我哋想用實力證明」。

她們說，香港發展電競最大困難是老一輩對打機存在偏見，坦言家人亦不支持她們成為職業電競選手，「一年內做唔到成績就要搵工，被逼放棄夢想」。隊員Juicy是今屆DSE考生，她指會將練習和溫書時間分配好，更不斷游說父母，「佢哋見到我比賽嘅畫面俾人訪問會覺得開心，希望襯後生追夢」。

另一電競隊伍KZ亦有參賽，隊伍2月才成立，隊員打《英雄聯盟》約3年。她們說平日以團練為主，每次約兩至三場，希望藉比賽證明「女仔都識打機」，「男仔果斷啲，邏輯上較有優勢，女仔俾人感覺好少打機」，目標打入聯賽我成為職業電競選手，「今次諗住破釜沉舟，有信心贏到」。

明星簡淑兒亦有參加比賽。

source:

簡兒fans呢